\documentclass[twoside,twocolumn]{jsarticle}
%↑プリアンブル
\title{Rをつかうときに見るもの}
\author{ishiken}
%↓本文がスタート
\begin{document}
\maketitle
Rというソフトウェアを使うに当たって、忘れてしまいそうなことをアホな自分向けに作った勉強用の文書です。『みんなのR　データ分析と統計解析の新しい教科書』に載っていないことのまとめがメイン。筆者の母国語は関西弁であり、日本語に不自由しております。

ほな、はじめましょ。
\part{Rの準備(1〜2章)}
Rのインストールやそれに付随するGitなどの覚えておくとちょっと得するサービス・ソフトのインストールや利用方法を書いていきます。（見直すときに不必要なので編集後回し）
\section{RとR Studio}
工事中
\section{Git}
バージョン管理のソフトです。いろんな人と作業するときに多分役立ちます。以後工事中
\part{Packagesの導入(install)}
権威が作ってくれた統計手法をまるっと使わせてもらう方法。それがパッケージ。
\section {Packagesウインドウ}
R Studio右下のPackagesタブ内の左上にあるInstall Packagesボタンをクリックして、ほしいPackagesの名前を検索しましょう。スペースを挟めば同時に複数のインストールが可能。これからインストールするPackageに他のPackageを要する時も自動で行ってくれます。
\section {コマンド}
\noindent install.packages(``NAME'')
\section{GitHubを用いる}
\noindent require(devtools)

\noindent install\_github(repo = ``NAME'', username = ``YOUR NAME'')
\part{Rの基本(4章)}
\section{日付機能の充実}
コマンドDate及びPOSIXct(date-timeクラス)だけでなく、lubridate(オススメ！)やchronが紹介されている。他にはdifftimeコマンドも派生として存在。

lubiridateは(class()…``Date'')日付を連続文字で認識してくれるだけでなく、認識させる日・月・年の順番を指定することが出来る。例：ymd(``20160729'')。それだけでなく、日付と思わしき文字列や数字を入力すると、自動的に分解(parse)して認識してくれる（精度は運次第。一度何かに入れ込んでから、parseさせるのもええらしいわ。それでもだめならlocaleを操作しよう）例：dmy( ``5, 9, first class due on 2011'')。

chronは(class()…``dates'' ``times'')何ヶ月は何月？とか、何日後って何日よ？とか、人間的な話を割と解してくれる。

\noindent 例1：seq.dates(from = "01/01/2015", to = "06/20/2015", by = "months")

→「連続する日付を作って！xxからyyまでzz単位で！」※ ``from ='', ``to =''は省略可能

[1] 01/01/15 02/01/15 03/01/15 04/01/15 05/01/15 06/01/15


\noindent 例1.1：seq.dates("01/01/2015", by = "months", length = 15)

→「連続する日付を作って！xxからzz単位の長さで15個頼むわ！」

[1] 01/01/15 02/01/15 03/01/15 04/01/15 05/01/15 06/01/15 07/01/15 08/01/15 09/01/15 10/01/15 11/01/15 12/01/15 01/01/16 02/01/16 03/01/16

\noindent 例2: dates("01/06/2015")+365

→「日付xxから365日後って何日や？」

difftimeは時間の差を計算してくれる。Dateとdate-timeクラスで利用可能。(ユニークなdifftimeクラスをお持ちです）
\noindent 例1: difftime(date1, date2, tz = ``GST", units = ("hours"))

罠：日本時間の場合…tz = ``Asia/Tokyo''

→「時間の差分を教えてくれ！date1からdate2までで、グリニッジ標準時、単位は時間で頼むわ！」

\section{時間classに関する備忘録}

\noindent class…Date

日付だけを保持。基本であるas.Dateやlubiridateがこのクラス。実はdateクラスもあるので注意。

\noindent class…date-time
POSIXctで用いられる。日付だけでなく、時間まで保持。

\noindent class…dates, times

chronパッケージで用いられるクラス。datesは日付を表すクラス。ある点を起点とした相対日数を持つ。timesは時間を表す。timesは1日を1とした数値。これ、どこでつかうクラスなんだろうね。教えて。。。。



\end{document}
